香港一國一制，蔡英文再一次榮登國際頭條

Sources: Goodbye HK, Hello UK

國際送子彈，極速射到

「國際送子彈」報導系列，啱啱半個鐘前射到，有啲應該未收到，睇下有咩反應先。

《The New York Times》
China Pushes New Security Law for Hong Kong, Increasing Party’s Sway

//The process would effectively circumvent the Hong Kong government, undercutting the relative autonomy granted to the territory under a political formula known as “one country, two systems.”//
（個做法明顯要撓過香港政府，削弱所謂「一國兩制」之下叫做有啲嘅自治權。）

《BBC》
China proposes controversial Hong Kong security law

//Will the law draw protests?
It is almost certain to do so, both in Hong Kong and abroad.//
（會唔引發抗爭？肯定會啦，仲要香港同海外一齊呀。）

《The Guardian》
China proposes controversial national security law for Hong Kong

//The largely rubber-stamp body kicks off its full annual session on Friday in Beijing.On Thursday evening the National People’s Congress confirmed its agenda would discuss “establishing & improving the legal system & enforcement mechanisms for Hong Kong to safeguard national security”//
（個橡皮圖章議會聽日開始，議程已公布咗討論所謂「建立同改進香港嘅法治同執法制度，保障國家安全」。）

《The Washington Post》
China to impose sweeping national security law in Hong Kong, bypassing city’s legislature

//For the United States to treat Hong Kong as a separate entity, mostly for commercial purposes, the State Department must certify that the city retains “a high degree of autonomy” from China. Pompeo said its latest decision on this was still pending.//
（對於美國黎講，將香港視為獨立個體嘅主要原因，係要美國國務院認為香港可以保持「高度自治」，不過Pompeo話依家就要諗清楚喇。）

《Rueters》
China supports 'improvement' of Hong Kong's political system

//The high degree of autonomy promised to Hong Kong for 50 years under the “one country, two systems” arrangement has helped it thrive as a financial centre, while Macau is a major gambling centre.//
（「一國兩制」之下「五十年不變」呢個承諾，係令香港成為國際金融中心嘅原因，澳門？靠賭㗎喎！）

#唔該大膽啲
#直接宣布一國一制
#正式確認違反中英聯合聲明
#唔做正YY

*********************************
支持Patreon係本Page嘅支柱：

YouTube 新片：
《Juan Guaido：Rise to the Challenge》
「委內瑞拉代總統Juan Guaido：：國民唔堅持同覺悟，哪怕幾有執政意志，都可以係困局」

*********************************

同場加映：
霸氣蔡英文連任大典堪稱荷里活大片

洗唔洗咁有戲劇感呀？
（嗱，無話型㗎！）

蔡英文星期三正式就任總統，成為國際新聞一啲都唔出奇。坦白講，啲內容華文傳媒用中文報導得更直接精準，無謂英文譯返中文咁啦（不過，識英文係好重要，講三次！）。

不過明明有好多官方或者攝影記者嘅相，點解偏偏咁多個國際媒體都要用呢張呢？喂呀，北面嗰啲無謂講喇，咁叫香港人又如何不比較呢？

#有比較就有傷害

用呢張相嘅報導：
《Financial Times》

《The Telegraph》

《AFP》

《LA Times》

《DW News》

*********************************
支持Patreon係本Page嘅支柱：

YouTube Channel：

*********************************

蔡總統型到核爆

唔出嘅話